Q1.   Write a recursive python function to calculate sum of first N natural Number.
Ans.   def sumN(n):
           if n==1:
              return 1
           return n+sumN(n-1)
       print(sumN(5))
       
Q2.   Write a recursive python function to calculate sum of first N odd natural numbers.
Ans.   def sum_odd(n):
            if n==1:
               return 1
            return 2*n-1+sum_odd(n-1)
       print(sum_odd(5))
       
Q3.   Write a recurcive  function to calculate sum of first n even natural number.
Ans.   def sum_even(n):
            if n==1:
              return 2
            return 2*n-2+sum_even(n-1)
        print(sum_even(5))
        
Q4.   Write a recursive function to calculate sum of square of first N natural number.
Ans.   def sum_squ(n):
            if n==1:
               return 1
            return n*n+sum_squ(n-1)
       print(sum_squ(5))
       
Q5.   Write a recurcive python function to calculate sum of cube of first N natural number.
Ans.   def sum_cube(n):
            if n==1:
               return 1
            return n**3+sum_cube(n-1)
       print(sum_cube(5))
       
Q6.   Write a recursive python function to calculate factorial of a number.
Ans.   def fact(n):
           if n==1:
              return 1
            return n+fact(n-1)
       print(fact(10))
       
Q7.   Write a recurcive python function to calculate sum of digit of a given number.
Ans.   def sum_dig(n):
             if n//10==0:
                 return n
             return(n%10+n//10)
       print(sum_dig(74))      
       
Q8.   Write a recurcive python function to print binary of a decimal number.
Ans.   def P_bin(n):
            if n==1:
                return bin(1)
            return(bin(n))  
       print(P_bin(5))
       
Q9.   Write a recurcive python function to print a octal of a given decimal number.
Ans.   def P_oct(n):
            if n==1:
               return oct(1)
            return (oct(n))
       print(P_oct(5))     
            
Q10.  Write a recursive python functio to print Nth terms of the fibonacci series.
Ans.   def N_fib(n):
           if n==1:
               return 0
           if n==2:
               return 1     
           return(f(n-1)+f(n-2))
       print(N_fib(7))   
       
       
